打工仔應否「戴勞」返工？月入2萬網民被同事眼超超 誠哥都只係戴Citizen

雖說手錶是身分的象徵，但有人卻指職場上有一個潛規則，打工仔戴的手錶，不能比老闆、上司貴。日前，有打工仔在討論區內發文表示，自己的月薪不算高，亦不是公司高層，不敢戴勞力士返工。帖文一出，引起網民熱烈回應，有人認為該打工仔多慮，直言「錶買嚟唔戴做咩」。

打工仔：低級職員應否戴勞返工 日前，有位打工仔於香港討論區以「低級職員應否戴勞返工？」為題發文，表示自己十多年前曾以低價購入一隻勞力士，現已升值為10萬，但他卻發現每次戴這隻手錶上班，同事都會以奇怪目光看待他。而該打工仔轉工後，由於月薪不高，因此不敢戴這隻勞力士上班。

「十幾年前，出嚟跑數做sales，上司多次苦口婆心叫我使啲錢裝身，所以當年人工2萬，買隻鋼勞返工，4萬5千元。之後行業不境氣，都要轉行由低做起。去到其他行業，同事都用奇怪眼光睇我隻錶，只因隻錶升值得好快。今年，我返一份新工，人工都係兩萬零（十幾年原地踏步），隻錶已經要10萬，我都唔敢戴返工了。」

網民：周街都勞啦！ 樓主帖文一出，引起不少網民熱烈回應。有人認為要依照工種決定，指在「香港地先敬勞仔後敬人」，又有網民表示自己戴錶貴過老闆，皆因有見客需要。不過，部分網民回覆樓主指不應過份憂慮外界的眼光，認為勞力士只是一隻普通的手錶，大部分人都不會在意。 「周街都勞啦！」 「唔明戴勞有咩問題，普通嘢。」 「爛鬼工具錶一隻，唔使咁上心 。」 「你以為人哋會懷有奇異眼光，係你一廂情願而已！」 「又係錶一隻。」

有人話勞力士好普通 連10大名錶都唔入？ 有網民續指，外界不應將勞力士吹捧成身分象徵，因為普遍戴勞力士的人只會「當普通錶咁戴」，更有人表示若上司認為下屬戴勞力士過份浮誇，只是他的層次未夠。 「只係英文字串成的品牌名字！只係1隻電子或自動或上錬的手錶！店主眼中係商品；玩家眼中係玩具；用家眼中係手錶。」 「勞力士只係呃到班唔係好認識錶的人，一見到勞力士就覺得勁。如果你上司覺得你浮誇，只係佢層次未夠而已。」 「其實勞同精工錶無分別，唔知啲人點解咁奇異眼光望住！戴嘅人當普通錶咁戴！」 「勞力士，個名都話咗畀你知，勞工階層先會買，人哋覺得你無大志。」 「勞力士錶以前係啲粗人戴嘅，後來撈得起嘅人戴多，貪佢諧音有得撈襟撈，連十大名錶都唔入，有錢人唔戴㗎。」

戴錶同工種無關 好多人都戴勞？ 更有網民認為戴錶是個人風格的體現，與財富、收入沒有太大關係，例如收入低不等於用不起奢侈品，收入高亦不一定全用名牌，指樓主根本不應該過份擔心。 「戴錶應該係個人風格的表現，同工種、財富有部分、但不應有太大關係。」 「大把𡃁仔揾萬零蚊都幾千蚊件衫、幾千蚊對鞋、幾萬蚊個袋啦！」 「樓主有否見寫字樓女職員拿著的幾萬元名牌手袋。分分鐘貴過閣下手戴着的勞力士錶。」 「上個禮拜我叫阿叔上嚟裝修，佢都戴隻勞，唔係咩新鮮事，又唔係開林寶返工。」 「我𡃁妹時已戴勞返工， 做份秘書仔一萬鬆啲人工咋 。我阿哥結婚時， 屋企人買勞畀佢兩公婆， 老豆錫我買埋畀我，我係金鐘返工，日日著套裝戴勞上班，都唔算啲咩。」 「你鐘意戴就戴，同人工高低有何關係，唔明…」 勉強戴勞 只會被看不起 雖然不少網民勸樓主可以戴勞力士上班，但有人卻指配戴與個人身分、收入不匹配的手錶，最終只會被人看不起，分分鐘會被人嘲笑。 「戴出嚟人哋都當你用 A 貨，就算真貨人哋都只會覺得你節衣縮食死慳死抵買返嚟，暗暗笑緊你。」 「身大過家，明眼人會睇唔起。」 「低調啲，財不可露眼。」 「學大劉話齋，我戴隻假嘢出嚟都唔會有人覺得係假嘢！」

將隻錶換左做樓會點🤔

越窮的人越要show off

DW>>>>>>>>>>>>>撈

如果我D下屬鍾意錶都唔知幾好
一齊傾吓

跟車果班個個潮牌牛（佢地唔興著衫）+隻撈

個個都知踩到勞力士一文不值咁
但炒風依然熱烈

仲有傻西追勞

係揸林寶 唔好再畀支那中文入侵得唔得

話得香港人炒勞力士係都市傳說黎

大把地盤佬帶勞去開工

老闆見到自己伙記戴勞有乜問題
養狗都想見到隻狗肥肥白白啦

蓋ching 有幾多隻撈

4

唔戴勞唔通戴PP, AP呀

假勞

AP真係垃撚圾黎

我戴369冇人識
快手執左d同事仲話 你終於可以買隻勞啦
我勁尷尬

唔戴唔駛煩

低級打工仔有層幾百萬既私樓自住又唔見班同事會眼超超
一隻勞值幾錢呀

On9
大老細幾百億身家 戴apple watch
唔通其他人剩係戴膠錶

仲有私樓幾百萬?

關鍵字：蓋清 假撈

老闆戴series 6 咁其他人咪戴series 5囉